係地球射光線上左邊天空再移去另一邊天空

算唔算超過左光速

例如我坐係草地上揸著支電筒射光上左邊天空
之後即刻由左移去射右邊天空
(當射嘅距離係一光年）

咁樣中間移動嘅距離係咪已經快過光速

如果我咁嘅諗法係好on9嘅Sor 左先

Thx

秒

睇唔明

簡單啲，開住電筒射向前面，同時向後退，咁係咪已經快過光速

點解唔係向前係向後

你想像自己去尿兜痾尿 搖撚準備 尿係無咁撚快

relativity

愚見

光速大家見開係講緊 3x10^8 m/s,從個單位嚟睇都係講緊光係一秒間行幾多米，基本上點做都唔會影響到光速個性質 所以我覺得樓主想做既野唔會影響到光速

我欣賞你嘅思維
唔該睇咗狹義相對論先，光速永遠不變